\section{Anschreiben}

\subsection{Version für den Informatik/Mathematik-Fachbereich bzw des FB Physik}


\begin{verbatim}
Liebe Angehörige des Fachbereichs Physik (Mathematik/Informatik),

im Rahmen der Vorlesung Empirische Bewertung in der Informatik führen wir
am Institut für Informatik eine Studie durch, um herauszufinden,
was Nutzer*innen als guten Umgang mit E-Mail empfinden.

Mit den Ergebnissen erhoffen wir uns, bestehende Standards und Best Practices
zum Umgang mit E-Mail zu verbessern und so zur Zufriedenheit im Umgang mit
dem Medium beizutragen.

Als Technik-affine Menschen, die in ihrem Alltag vermutlich viel mit E-Mails
zu tun haben, sind für uns eure Urteile sehr wertvoll.

Hier geht es zur Umfrage:
https://whiterabbit.webform.com/form/22705

Die Umfrage dauert etwa 10 Minuten und kann bis zum 29.06.2017 ausgefüllt werden.
Ihre Daten werden ausschließlich zu wissenschaftlichen Zwecken verwendet und
vertraulich behandelt.

Bei Rückfragen stehen wir gerne unter folgender E-Mail-Adresse zur Verfügung:
vaseva@mi.fu-berlin.de

Wir freuen uns über jede Teilnahme und bedanken uns vorab bei allen Teilnehmenden!

Viele Grüße,
Lyudmila Vaseva, Jakob Bode, Marl Joos, Niaz Faridani-Rad, Christopher Kilian
\end{verbatim}

\subsection{Version für den Jura- oder Geo-Fachbereich}

\begin{verbatim}
Liebe Angehörige des Fachbereichs Geowissenschaften / Jura,

im Rahmen der Vorlesung Empirische Bewertung in der Informatik führen wir
am Institut für Informatik eine Studie durch, um herauszufinden,
was Nutzer*innen als guten Umgang mit E-Mail empfinden.

Mit den Ergebnissen erhoffen wir uns, bestehende Standards und Best Practices
zum Umgang mit E-Mail zu verbessern und so zur Zufriedenheit im Umgang mit
dem Medium beizutragen.

Gerade als Menschen, die E-Mails in Ihrem universitären, beruflichen und
privaten Alltag häufig verwenden, und gleichzeitig eine
Nicht-Informatiker*in-Perspektive darauf haben, ist uns Ihre Teilnahme
besonders wichtig.

Hier geht es zur Umfrage:
https://whiterabbit.webform.com/form/22705

Die Umfrage dauert etwa 10 Minuten und kann bis zum 29.06.2017 ausgefüllt werden.
Ihre Daten werden ausschließlich zu wissenschaftlichen Zwecken verwendet und
vertraulich behandelt.

Bei Rückfragen stehen wir gerne unter folgender E-Mail-Adresse zur Verfügung:
vaseva@mi.fu-berlin.de

Wir freuen uns über jede Teilnahme und bedanken uns vorab bei allen Teilnehmenden!

Viele Grüße,
Lyudmila Vaseva, Jakob Bode, Marl Joos, Niaz Faridani-Rad, Christopher Kilian

\end{verbatim}

\subsection{Version für den Elternverteiler}

\begin{verbatim}
Liebe Eltern,

im Rahmen der Vorlesung Empirische Bewertung in der Informatik an der FU Berlin
führen wir eine Studie durch, um herauszufinden, was Nutzer*innen als guten Umgang
mit E-Mail empfinden.

Mit den Ergebnissen erhoffen wir uns, bestehende Standards und Best Practices
zum Umgang mit E-Mail zu verbessern und so zur Zufriedenheit im Umgang mit
dem Medium beizutragen.

Gerade als Menschen, die E-Mail in Ihrem beruflichen und privaten Alltag verwenden,
ist uns Ihre Teilnahme besonders wichtig. Denn Ihr Alltag unterscheidet sich u.U.
deutlich von unserem studentischen und damit vielleicht auch die Vorstellung,
was eine gute E-Mail ausmacht.

Hier geht es zur Umfrage:
https://whiterabbit.webform.com/form/22705

Die Umfrage dauert etwa 10 Minuten und kann bis zum 29.06.2017 ausgefüllt werden.
Ihre Daten werden ausschließlich zu wissenschaftlichen Zwecken verwendet und
vertraulich behandelt.

Wir freuen uns über jede Teilnahme und bedanken uns vorab bei allen Teilnehmenden!

Bei Rückfragen wenden Sie sich bitte an:
jakob.bode@fu-berlin.de

Viele Grüße,
Lyudmila Vaseva, Jakob Bode, Marl Joos, Niaz Faridani-Rad, Christopher Kilian
\end{verbatim}

